\section{Risultati}

Di seguito faremo un confronto delle varie euristiche utilizzate comparando
i risultati con quelli dell'algoritmo Greedy con \emph{multi-start}.

\subsection{Greedy}

Iniziamo considerando i grafici di Fig.~\ref{fig:greedy-sqd-rtd} in cui
possiamo osservare il \emph{Solution Quality Diagram} e il \emph{Runtime
Diagram} per l'algoritmo greedy.

Nel primo diagramma possiamo subito osservare che per poco più del $40\%$ delle
istanze l'algoritmo greedy è in grado di trovare la soluzione ottima ed inoltre
dal secondo diagramma possiamo vedere che la risoluzione è molto rapida, circa
$100ms$ sono abbastanza per il $90\%$ delle istanze.

\begin{figure}
    \captionsetup[subfigure]{aboveskip=-1pt,belowskip=-1pt}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{figures/greedy-baseline/sqd}
    \end{subfigure}%
    \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{figures/greedy-baseline/rtd}
    \end{subfigure}
	\caption{Costruttivo greedy.}\label{fig:greedy-sqd-rtd}
\end{figure}


\subsection{Multi-start}

Abilitando il \emph{multi-start} possiamo vedere un leggero miglioramento della
qualità delle soluzioni trovate con minimo aumento del costo in tempo.

Utilizzeremo i risultati di questo algoritmo come mezzo di confronto per i prossimi.

\begin{figure}[h]
    \captionsetup[subfigure]{aboveskip=-1pt,belowskip=-1pt}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{figures/greedy-perm/sqd}
    \end{subfigure}%
    \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{figures/greedy-perm/rtd}
    \end{subfigure}
	\caption{Costruttivo greedy con multi-start.}\label{fig:greedy-perm-sqd-rtd}
\end{figure}

\subsection{Local Search}

In questa sezione sono raggruppate i dati dei 3 algoritmi di ricerca locale utilizzati.

\subsubsection{Classica}

Dai diagrammi di Fig.~\ref{fig:greedy-ls-sqd-rtd} possiamo osservare che
l'euristica \emph{local search} descritta precedentemente migliora leggermente
la qualità delle soluzioni trovate rispetto all'algoritmo costruttivo con
\emph{multi-start}.

Al contrario però aumenta nettamente il tempo di esecuzione richiesto per la
risoluzione di un problema, ora solo il $50\%$ dei problemi sono risolvibili
sotto i $100ms$.

\begin{figure}
    \captionsetup[subfigure]{aboveskip=-1pt,belowskip=-1pt}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{figures/localsearch/sqd}
    \end{subfigure}%
    \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{figures/localsearch/rtd}
    \end{subfigure}
	\caption{Local search con multi-start.}\label{fig:greedy-ls-sqd-rtd}
\end{figure}

\subsubsection{Iterated Local Search}

In contrasto con il resto delle euristiche utilizzate, \emph{Iterated Local
Search} non sembra portare ad alcun beneficio però incorrendo ugualmente ad una
penalità temporale non insignificante.

\begin{figure}[h]
    \captionsetup[subfigure]{aboveskip=-1pt,belowskip=-1pt}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{figures/ils/sqd}
    \end{subfigure}%
    \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{figures/ils/rtd}
    \end{subfigure}
	\caption{ILS con multi-start.}\label{fig:greedy-ils-sqd-rtd}
\end{figure}

\subsubsection{Tabu Search}

Come ultima consideriamo \emph{Tabu Search} che incorre in un grosso aumento
del tempo di esecuzione ma permette di trovare soluzioni di qualità migliore
alle altre considerate.

\begin{figure}[h]
    \captionsetup[subfigure]{aboveskip=-1pt,belowskip=-1pt}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{figures/tabusearch/sqd}
    \end{subfigure}%
    \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{figures/tabusearch/rtd}
    \end{subfigure}
	\caption{Tabu search con multi-start.}\label{fig:greedy-tabu-sqd-rtd}
\end{figure}

\subsubsection{Riassunto}

Nella Fig.~\ref{fig:all-quality-box} possiamo osservare le diverse
distribuzioni delle qualità delle soluzioni trovate dalle euristiche
implementate.  Possiamo facilmente vedere che le soluzioni trovate da
\emph{tabu search} sono di qualità sempre migliore delle altre.

Questa qualità migliore si paga con un tempo di esecuzione che può essere
pari a $100$ volte maggiore di quello del semplice algoritmo greedy (Fig.~\ref{fig:all-time-box}).

\begin{figure}
    \begin{subfigure}[b]{\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[height=0.5\linewidth]{figures/all-quality-boxplot}
        \caption{Comparazione qualità delle soluzioni trovate.}\label{fig:all-quality-box}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{\columnwidth}
        \centering
        \includegraphics[height=0.5\linewidth]{figures/all-time-boxplot}
        \caption{Comparazione tempo di esecuzione in scala logaritmica.}\label{fig:all-time-box}
    \end{subfigure}
    \caption{}
\end{figure}
